MIT:社會上多達30%工作對社會亳無用處，包括audit

很多所謂的専業工作，可能只是一些表面風光但對社會毫無貢獻的工作。

麻省理工學院（MIT）經濟學家加貝克斯（Xavier Gabaix）表示，「多達30%的工作對社會其實都毫無用處。」隨著法規越來越傾向大公司、政治成了服務財團的魁儡，經濟效率與創新受到打擊。對社會沒有實際價值的工作大幅增加，令整體生產力停滯不前。.

2015年英國的一項調查發現，「37%的人認為他們的工作沒有對世界做出有意義的貢獻」，而在荷蘭的另一項調查中，40 %的人有相同的看法。

讓人驚訝的是，調查中認為自身工作毫無意義的人，主要集中在收入十分可觀的「專業服務行業」。數百名受訪者在調查中表示，認為自己的工作毫無意義，就算砍掉對社會一點影響也沒有。他們主要從事人力資源、公共關係、核數、 遊說、電話行銷、金融和銀行、諮詢、管理和公司法等工作

怎麼會這樣？倫敦經濟學院（London School of Economics）的人類學家葛拉伯（David Graeber）指出，資本主義的普遍迷思讓我們忽視了一個事實——企業財團其實是憑藉權力爭奪而形成的，大多數對社會沒有貢獻。

「商業或許就是浪費」。經濟學家鮑莫爾（William Baumol） 30年前就提出，資本主義的未來很可能屬於「非生產性企業」，這些企業藉由爭奪權力和影響力獲利，但是對社會卻不一定有益。非生產性企業利用收購競爭對手或是利用法規來抑制競爭，利用會計制度逃避課稅責任 ，是經濟生產部門的寄生蟲，靠吸取後者的營養茁壯成長。

最近，經濟學家利坦（Robert Litan）和海瑟薇（Ian Hathaway） 回顧了這一經濟趨勢（尤其是近30年的情況）。金融危機粉碎了「現代市場是經濟效率和價值創造典範」的迷思。許多所謂複雜的金融交易只是用來隱藏風險，或者將風險轉嫁給毫無戒心的投資者。2012年英國政府資助的一項金融市場評估得出，許多金融活動實際上是毫無意義的。

撇開金融市場不談，現今很多企業營運都不是為了創造經濟價值。加貝克斯表示，近年來大公司財團讓競爭環境朝著更有利於他們的方向傾斜，他們想盡辦法獲取更好的資訊、法律及稅務規劃服務，以撈取更多利潤。隨著企業規模成長到這麼大，企業行為已經發生了變化。大公司營運的過間已經變成利用競選捐款或遊說來發揮影響力。

葛拉伯指出，現代商業世界與中世紀封建主義沒有太大分別。在現代企業中，最重要的是爭奪資源控制權與權力政治，而不是去製造有用的東西或解決問題。許多人嘲笑蘇聯的低效率——當時有很多人整天都在裝忙，假裝自己在做有用的工作；但其實現代商業世界也是如此，充斥著一堆不含實際經濟功能、只為權力爭奪服務的工作機會

從這個角度來看，現代商業世界的模型從頭到尾就是以從利潤最大化出發，而不是為了真正解決人類的問題。撰文/Mark Buchanan

其實好多事，二三句就可以解釋完
呢啲嘢唔需要用 MIT 去解釋搵錢買花戴嘅道理

讓人驚訝的是，調查中認為自身工作毫無意義的人，主要集中在收入十分可觀的「專業服務行業」

exact7ly, 終於有學者研究 講出依個真相

好多專業人士根本呃飯食

有無 link

想睇下原文

所謂consultant咪係，政府乜鳩政策都先洗幾億拎買份研究報告，乜鳩嘢做之前都話隊俾專家研究吓先，屌你政府架構入面原來冇人做研究

跟本 藍領 對 社會 有貢顯過 d 所為白領

或者有少少希望促使改變

香港班富豪都係

臭港政府 港鐵 倫敦金 保險狗 cold call狗

其實講句可能唔啱聽嘅說話，某程度上黎講
支那做生意嘅手段就係不斷咁挑戰呢個制度
佢地同最原始直接方式去由最根本改變玩法
只不過踩過界，現在鬼佬唔滿意

好撚認同....

人哋公司做，你公司唔做，後果會點？

自自然然大家都會做

社會上可以冇借貸公司，但唔可以冇人生產糧食

你都係鳩噏呃飯食喇柒頭挫敗巴

或者講環環相扣
事實上某些國家唔少人擁有農地
但冇智識做農耕，亦冇錢去買機器
「應運而生」或可以解釋某行業係必需

做黃賭毒對社會直頭負貢獻啦
哂氣研究

現代商業世界的模型從頭到尾就是以從利潤最大化出發，而不是為了真正解決人類的問題。

但我地自小被教育成資本主義就是王道
睇下共產主義幾仆街? 咩呀？褔利社會仲仆街呀
唔係資本主義？你冇飯開呀

沒有共產黨哪有新中國？共產黨倒台邊個可以取代呀？
同中共啲五毛講啲嘢九成似

信佢但笑共產等於同耶撚笑伊斯蘭撚一樣

連登啲上岸撚，收租撚發表下

只係glance，MIT 要解釋道理唔係一篇文

M記dynamic lab 搞呢類野都一段時間，由預測人類行為去到改變行為達致提高效能；篇野d 切入只係令人容易d理解

好憎 audit

佢地一早同社會脫哂節啦

有咩可以發表

windows, mac 對社會毫無價值

香港返寫字樓工果啲

冇credit creation 個地球養唔起咁多人

貢獻

無借貸公司第一個死嘅唔係有錢人，係農民

支那嘅歷史就係不停打壓商業活動，封閉經濟主義，搞到個國家咁垃圾

將鹽鐵呢類野國有化，原意就係唔想人炒賣又可以增長國庫收入，但係at the end，就令到連鐵都做唔到好嘅水準，北方遊牧民族相反重視商業活動，買晒d靚鐵返黎同支那軍一對斬，支那軍把武器即刻爛，打都唔洗打

講返借貸，農民係好依賴政府同地主嘅借貸去耕種 無借貸死撚左十世，呢個係支那歷史常識

有政府先係最冇用

點會剩係支，根本全世界都係咁

港豬當呢d寄生蟲神咁拜

HR audit 同 accountant 又唔可以話沒用既，但係唔係值咁高人工就真係可以商榷。

其實cold call對社會有咩作用？

Ching,建議你on9少陣睇多d書
唔係MIT既名校研究邊有人care?邊有人重視？
外國社會政策好多時就係靠一堆頂尖研究，
排除左一堆麻煩複雜情況，然後實驗又驗證咁
最後實行同對外講既時候盡量平民化，將嚴謹既論文結果化成幾句說話同實行

先會有錯覺係2 3句搞掂，跟就更甚既係會有堆大學都讀唔到既人走出黎話「屌我都識講啦」

借錢本身當然有用,但係啲swap呀, cfd呀，除左賭錢之外係咪真係有實際經濟貢獻就好值得商確

老細覺得嘥錢就自然cut人啦
駛佢篇野決定有冇用？

根本成個金融業都係垃圾，對社會毫無建樹，完全無嘢生產出嚟
簡單嚟講就係香港根本垃圾地方

唔認同

香港應該80%走唔甩

agger

自己係跑數狗覺得公司d compliance全部on99

呢篇嘢呀沙維講得太極端
觀點既嘢要獨立思考 信曬佢必然炒車

經濟學家鮑莫爾（William Baumol） 30年前就提出，資本主義的未來很可能屬於「非生產性企業」，這些企業藉由爭奪權力和影響力獲利，但是對社會卻不一定有益。非生產性企業利用收購競爭對手或是利用法規來抑制競爭，利用會計制度逃避課稅責任 ，是經濟生產部門的寄生蟲，靠吸取後者的營養茁壯成長。

佢講既先係重點 rent seeking係好明顯令市場失效
比大錢做數逃稅更加係仆街
呢啲說客公司政客做假數既人就真係對社會毫無用處

連個老細對社會都冇用, 甚至係負作用

你有思想自由

好多嘢兩三句可以解釋完喇
但係你要有data experiment 支持先得㗎

地盤佬萬歲

香港就唔得喇, 政府同市民水平都太低

得30%咁少?
起碼都80%啦

農民點解要依賴借貸呢，係因為嗰班放貸嘅係收高息嘅大耳窿，農民難以積累財富。
農民從事嘅係生產，放貸嘅係不事生產嘅寄生蟲

可惜港女聽到你係ibank已經濕呢

原來有香港人覺得北韓水平高咁down to earth

黎緊去北歐住一排, 多謝關心

非常認同， 我一直覺得清潔、 廢紙回收呢一類行業反而貢獻巨大。

其實問題係：社會根本冇需要咁多白領
但係因爲教育水平普遍上升，唔願做藍領，所以創造咗好多冇必要嘅白領出嚟

回收呢行好大部分都係美麗謊言來，英國美國政府係唔鼓勵回收的。

我同意，社會無可能全部掉轉來，我上左岸的朋友只關心點揾錢，點揾女來玩。我呢d正義撚公義撚只能眼見佢地不擇手段賺錢，同葡萄佢地揸靚車，玩靚妹。

得金屬應該回收, biodegradables就用生物方法降解, 其他一律用pyrolysis就解決到

學者出文都冇貢獻啦，首先炒唒呢班所謂教授先，根本冇生產力

連登仔真係巴閪閉，去執垃圾洗廁所種菜最撚有用

你眼見個大學咁撚多permanent professor, 仲教緊乜撚野同時代脫晒節的科就知學者都係離地架啦，專家都係食屎多

HR真係最廢既部門黎

好多所謂冇貢獻嘅工種其實係文明社會好重要

農民為本的非洲創新FinTech

只不過係經MIT 講就好似有說服力啲
公園阿伯講實話佢鳩up

保安一定唔係囉，屌你一個咁細的大堂又企門口，又㩒𨋢，又坐counter，痴撚線，都係將軍澳樓渣喔

人力資源

錢搵錢唔係問題, 從中cap水過多先係, cap唔到咁多水自然會少返啲冗員

冇SOURCE,小心炒車

絕大多數靠抽傭搵食分錢嘅工

Too Many Jobs Feel Meaningless Because They Are

我成日同女朋友argue e 個問題 因為佢就係係銀行高薪厚職 除左諗下點上位 但冇諗過點樣幫公司or 社會解決問題 成日睇下對上一級幾錢人工 之後可以用黎同hr 做 bargaining leverage 而我就完全相反 覺得一個公司同一個工作嘅基本存在目的係解決社會問題

其實係 ga

炒房果班對社會都無實質貢獻

Hr個部門廢只不過係因為hr入面d中年女性廢姐
Hr講好聽就幫公司物色人材
但係個hr真係識睇人的話，根本唔洗寄人籬下自己都做到老細啦
Hr既終極模版應該係劉備

或者咁講，你見到班炒房出現從而發覺係一個問題
而之後又諗到辦法去解決呢個炒房問題
咁呢班炒房就係一班反面教材，有貢獻

D公司生意唔好咪又係寧願要hr都cut前線

連登仔真係真共產主義，呢d職位都係競爭下既產物，呢個世界無競爭係咪更美好？大家都知咩事啦

仲有呢d從事專業既人士好多都係人中之龍，如果佢地唔做呢d出黎同你競爭剩低既職位，結果咪又係一樣。。。

我係認同炒樓炒股無貢獻ga，但唔代表專業服務呃飯食

PR同audit我覺得係有用嘅
其他就真係差啲啦

同呢幾個行業既人都有接觸過
只能夠講, 當中最無用既我認為就係核數

而家唔係二揀一喎
兩者係應該要並存架喎
你都唔好講到credit creation無用咁
呢個世界就係大家唔好行業一齊相輔相成架ma
有咩好爭

成班連登仔咪未出過社會
諗下個社會點運作先話呢堆行業有冇用啦

班學者收緊嘅都係呢度生出黎嘅錢咋
一篇文打曬飛機

不過就算呢堆工點冇用
都唔及炒股炒樓班仆街冇用

個問題就係如果無炒樓炒股班仆街
呢堆工有八成都無撚用
你撐呢堆工但又調返轉屌炒樓炒股班仆街
笑左

資本家無用

勁既HR咪自己開獵頭公司

呃下飯食咪幾好
咁在意人地點睇做乜

利申 呃唔到

老老實實 農夫比一切會計師 律師 銀行家 足球員 歌星 演員貢獻大得多

佢地講到好似想番古代咁

aduit, hr 呢類工種只會阻礙公司發展。

最廢係人力資源

ok
我錯左
可能生活係香港搞到我太偏激

但香港呢個資本主義發展到極致嘅社會
就而家嘅香港黎睇
唔係太傾斜咩
除左炒賣
其餘嘢都發展唔起黎

無資本家邊有公司比人就業啊
國家邊有競爭力邊有資金啊
邊有人同其他國家trade嘢啊
定你真係想100%行計劃經濟?

HR可能有幫助
但audit一定係廢
你問十個老細有十一個都話你知audit係廢
你問十個投資者有十一個都話你知audit係廢

只有三種人會話你知audit係有用︰
1. 係監管機構打工既人
2. audit firm既partner
3. 啱啱入左big4覺得自己前途一片光明既on9 fresh grad

AUDIT如果真係夠獨立就有用
問題依家又無法例規管AUDIT FEE 要收幾多
AUDIT FIRM又直接接生意
咪搞到大家一齊做爛市,
只要有生意個AUDITOR幫你日日奶鞋都得
幾十萬FEE個D生意,盤數你想點就點啦
睇下EDPK每年比人罰幾多錢就知啦
根本你唔做大把人做

大財團自己啲錢由天跌落黎？咪又係由做實事嘅蟻民身上賺返黎，如果用環環相扣去睇，啲所謂smart money最後又係建基於最貼地嘅生產力

仲記得過去有人屌呢類行業垃圾,有班業界5毛玩殭屍acc抹黑人

現在MIT開口班業界既得利益者依然否定事實

得罪講句,如果有一日香港少左大量呢堆炒賣者
文中果班所謂"專業人士"大部份人到中年跳樓自殺都唔掂

HR 真係廢中之廢

除左幫公司壓價

有幾多HR 真係幫到手training & development

正式宣布：HR business partner 係垃撚圾

笑死
有個post
死淨把口唔返工殺咗父母咁

hybrid咪要資本家囉大佬

垃圾HR

consultant, AUDIT ,公正行最大問題係唔可能做到專業自主

理論上係有用
但最後都係金主寫要咩答案就寫咩

一班文妓

請問講緊乜9

炒炒賣賣不嬲都無實質貢獻

衍生工具歷史上本來就係比啲農民用嚟對沖農產品價格帶來嘅風險 點會無用

果然呢篇文開頭已經講economic rent
華文媒體見Xavier 講得激啲就quote 佢

利潤最大化本身就係一個incentive 去令人類解決問題，唔係點會有咁多機構去研究愛滋同癌症

洗鬼你連登金鐘毒撚尊敬咩
人地日日揸靚車屌女
二手西咪你地埋單

audit有無用好睇把關果條友

9 簽 report果 d就真係無用
會 challenge到個客改數
其實已經捍衛緊 public interest

篇文屌曬成個金融系
IT毒撚寫架

audit先係
垃鳩圾

我有其他野想問
希望ching可以答答
社會同人類文明之所以有所發展都係因為資本主義同錢去推動
所有人都係因為受錢激勵而生產同發明新嘢
而文中所舉行業都係商家佬投資各種產業錢滾錢呢一環中產生嘅職位
環環相扣，缺一不可

但係香港而家得返個炒字
其實有冇推動到個社會向前

現今社會對地球最貢既職業得兩類

糧食生產

科技同科學應用（e.g it狗同醫療都包埋）

其他既工作都係廢

你既諗法絕對無錯, 但當你辦法做得到既話就只係天真既空談
起碼你女朋友會咁諗你
你諗下我地個政府上至特首都係你女朋友個諗法
連個政府都係咁,無諗過點解決社會問題(樓價、沙中線、醫療、教育...etc)
只係諗點樣討好老細、搏加人工上位(一味打港獨，第日做全國政協)
你女朋友作為一個小巿民，又可以點？

點解要對社會有貢獻
我搵錢對自己生活有貢獻咪得

99 percents of professors at universities do not know nothing of the society.

實情係人太多
所以要製造啲無意義嘅職位出嚟畀人做維持社會安定

實驗底下嘅副產品
支那政府用非常多維穩成本去控制炒賣

屌呢d咁簡單既道理大部分連登仔都識啦

經驗得知hr專攪破壞分化（特別女人），浪費人材資源錯配。

香港個問題絕對同政治有關
連個政府都完全唔鼓勵你個社會向前
你作為一個小巿民, 既然有短線投機既機會當然要搏到盡
因為根本無長線機會比你睇到(除左買樓)

稅局都無撚用唔

搵錢係生理要求
買花戴係心理素求
其實唔簡單

經驗得知audit專搞鳩你盆數
垃圾中垃圾

Aka 香港核心價值

係

所以話呢兩個工種要最先喺地球上消失

連5毛都要緊急開工護航

MIT加一分

睇一睇掩護audit班撚樣係mtr工程單野的立場
精彩

一向只係尊重d做實業既人

題外話, 講開香港公司文化
當你見到連管哂你成個城巿既政府都係做緊以下既野

1. 用哂公司(即社會)資源去討好head office班老細, 搏第日升你上去
2. 公司出現好多問題(樓價、沙中線、醫療、教育..etc)，拖得就拖，只要高層既得利益無受損, 就唔需要運用資源去解決住
3. 有高層(局長)犯錯，唔需要揹鑊，因為大家圍威喂

你就唔會奇怪你做緊公司都係咁樣既style, 甚至好多以前港英年代管治風格ok既大公司, 都逐漸變成咁

無PR點傾得成生意

因為性質根本一撚樣
大陸咁多公司係香港可以上到巿, 其實邊有一間係無辜ga
不過個分別係工程做唔好會死人姐
auditor隻眼開隻眼閉(甚至兩隻閉哂),最多累你輸身家

又唔使下下咁極端非黑即白話人共產黨既, 可能有其他方向提升economic efficiency呢?
你諗下香港前景明顯走緊下坡, 但同時亦有其他資本主義為主既國家愈黎愈進步, 會唔會係我地既inefficiency仲高過30%, 有野可以向其他地方學習下?
好似你所講既競爭, 話唔定一群有公民意識既人 vs 一群食慣人血饅頭既人競爭下既結果已經會好唔同呢? 唔駛下下講到冇野需要改變, 一改就要改到無競爭既。

因為知識普及同流通咗囉

無計啦
世界太多人啦
根本好多「需求」都係制做出來
世界要運作
利申：覺得掃街個個仲有意義過自己份工

冇錯 但金融業過多就唔係好事

依家事實上有幾多人/公司係真係生產者，真係用黎對沖風險呀

睇完繼續死死氣返工

所謂PR只係將”點做人先夠得體”呢樣嘢外判

包裝到好專業咁解

政府亦係受依啲財團影響
所以冇貢獻嘅廢工都唔會納多啲稅
反而真係有知識嘅就收入唔多

除左間中（工業 電腦 流動網絡）洗一洗牌
成個人類史都係當權者 騙子 強盜拎晒資源
善良正直永遠無用
人本身就侵略性極強
唔加入都要識保護自己 無人改變到

同生產者做對手嗰啲人咪唔係對沖緊，你會唔會話佢對生產力無任何幫助？
再退一萬步，一個成熟嘅衍生工具市場係需要有咁上下嘅深度(交易量)，如果無個堆投機者存在，農民或者生產者會承受更闊嘅bid ask spread 。

唔知同你講嘅嘢一唔一樣
香港出事係俾紅資、政府政治大過經濟居多
香港唔係做唔到科技、產業發展
係政府同紅資有心要科技轉向深圳
削減香港自理能力
香港大把人材同地方可以發展到科技
但因為資金係受政策影響唔流去香港，而係流去深圳，所以先咩都搞唔到
唔多開香港商人唔投資香港事
依家中國又想拎返香港做白手套啦
因為中國俾人搞，深圳個場冇
就話要香港發展
噉係咪你講緊嘅嘢？有啲啦，因為中國共產黨同紅資都係嗰啲冇咩貢獻嘅權力核心

根本 貢獻 所謂

你用咩輸入法

你講緊係野蠻人社會
所以依家就有政府嘅出現
製造一個制度用嚟平衡各方利益
只係依家有好多政府都唔受人控制
因為財團/權力大嘅人一樣好易影響到政府施政同埋傳媒
當然有好啲嘅，北歐、瑞士嗰啲咪好啲嘅制度

所以，借貸在特定情況下可以扶持農民，但在其他情況可以係吸血

製造一件商品同解決問題係兩回事

根據你嘅邏輯，未解決到都只係無貢獻

一句到尾
一定有好公司同壞公司㗎啦，大家講緊唔同嘅嘢

製造件商品去解決個問題

支那仔炒乜撚野房丫

華人賤種係咁,低劣種族

利潤最大化唔代表可以唔受規管
依個世界有受控同失控之分
冇嘢100%好，重點係要控制係一個合適嘅位置
所以要有補貼、重稅嘅政策，就係要平衡個成本，等佢地嘅利益唔會同社會貢獻唔成正比

=大半個香港都冇貢獻

其實做雞算係呢30%定另外70%？

國泰

Audit 正垃昨

同意，呢堆concept 基礎 econ 入面討論externality 一定會討論到

就算係鬼佬公司黎香港開branch, 個style一樣係變到咁
因為香港呢個地方對佢地黎講,就係掠水、搵著數、hea

HR 同auditor係香港最冇用

HR有幾廢打工仔個個都知

d 大公司compliance仲好笑
平時根本做唔到
為左考cert 做show講大話乜柒都齊

政府工先係最撚垃圾 重要好高人工

無AUDIT好多野都會仆街

不過係中國呢D狗屎地方講AUDIT就算吧喇
上面都係BIG FOUR不過好多都鳩簽

個個行得正企得正
互相信任咪冇佢地出現囉
當你買電腦乜都唔識
都會上網望下
發現原來會有黑店10蚊野賣100蚊

買野可以上網睇下
如果起座樓 搵人落價
都可以差距好遠
出錢起樓果個乜都唔識
咪會搵人幫手簡 幫手睇
咪即係所謂Consultant

好啦到開工做野
起樓都要用機用料
唔洗錢買唔洗錢租咩
間公司冇咁多錢拎出黎
比錢果個又話你乜都未做
我比左舊錢你走左既話點算
咪去搵銀行借

如果大家都信大家
就唔會一樣野
可以有咁多你地話冇用既職業出黎
但有冇可能呀
所以點會冇用

4.Audit manager 氹 junior grade 上床

外星人:人類社會活動對宇宙毫無作用
Wfc

香港大部分味一樣鳩簽
只是行US Gaap 同EU 個堆會認真小小

同埋d consultabt firm根本係為金主服務
邊個俾錢就自然會聽到自己想要嘅研究結果

不過係最搵錢行業

咁姐係資本家有冇用呀
過度發展某啲行業有壞處就講到個行業本身冇用

包括做呢個研究都係對社會毫無用處

同班細路講呢啲佢地唔撚明嫁

咁好明顯你係藍領 咁多錯字

香港公務員

政府公務員,警察同軍隊先最冇用

唉，咁資本主義潮流直至廿年前，都唔夠過去二十年發展快啦

黃點會呀？解決性慾喎

科技愈發達 上面講果D職業就真係愈黎愈冇用啦
點都係歸因於科技

但你唔audit，啲數就會鳩黎
間間公司都可以砌到年年唔洗交稅

所以audit，借貸，水，電，應該由政府做，而唔係由私人機構負責

其實真共産的話，世界係大同的。但人有私心，冇可能行到真共產

HR

岩呀,但係佢呢套理論要係咩社會先實行到

做雞呢？

北歐模式

ps 華人賤種永遠都唔會實行到

明明個研究終極理想化左人性
平時最憎左膠大愛撚既連登仔又自打嘴巴

如果要為篇文寫延伸結論，咁應該係香港係呢個世界既經濟價值完全高估得好厲害

專業人士四個字俾人濫用得好撚緊要。

哲學？

更多時係你地唔知個行業有咩用處 而唔係佢真係毫無用處
就算炒股 都透過參與巿場而增加左流動性同加快左價格平衡過程

當然佢個用處同埋佢既回報成唔成比例 就見仁見智

同埋有時啲用處係不可見既
例如疫苗 無病打黎做咩 防火牆 無電腦病毒買黎做咩
但其實正正係你打左用左先無事

「對社會有貢獻」，我覺得要定義一下先繼續討論落去
原文有無定義？

audit冇用就唔會幾萬一個月喇，邊間公司可以冇audit

期貨巿場 對農民來說 都係先錢後貨

美國農民都係被奴役中

中學公開試咩
乜都拗定義

自己覺得啫
真係無意義嘅嘢就唔存在係社會上

反而第一時間諗到波板糖人＆coldcall

d auditor新仔成日想說服自己做audit好有用
又成日以為自己做big4有幾萬蚊人工就好多
同呢d新仔溝通你會覺得班友井底到仆街 更堅信audit呢個行業有幾廢

從來都係，越係重要嘅生產者，得到嘅最少
社會對 primary production 嘅人太唔公平

AO咪係lor
個個月拎四萬幾走去覆e貓、點人數

但點解有人咁憎啲唔返工嘅人

好多時定義到個問題已經解決左一半

應該調轉諗
就係因為呢個世界唔接受一啲人齋食唔做
但同時道德上唔接受滅殺佢地
所以即使一個人生出嚟對社會無乜貢獻都要畀啲嘢佢做
賦予佢生存嘅意義
令佢自己同其他人都接受佢嘅嘅存在

其實現今能夠對社會進步有益嘅事嘅人係好少
大部分人都係天賦平平庸庸碌碌
唔係咁社會就要面對以上嘅問題

人人做醫生

其實每個工作崗位都有意義架啦，做家庭主婦有、做人老豆老母有，有啲仲無人工添

哭泣聲絕無意義，它不會扭轉分開的心意

同人工無關
同角色職位都無關

如果一個屋企本身有工人打理晒家頭細務
無細路需要湊
咁再去做家庭主婦就無乜意義

即一件事本來唔雖要咁多人
但為咗湊人數而疊床架屋
咁多湊嘅人就係無乜意義了

做大型項目時相信好多人都會同意
真正做嘢嘅人其實好少
有啲人甚至係搞破壞
呢個時候就可以話呢啲人嘅存在無乜意義了

或以hr 為例
除咗招聘另一主要職責就係員工提升同發展
然而若只係為做而做
經常安排一啲上完唔見得有乜嘢學到嘅課程
咁亦可以視為無意義了

primary 同secondary industry 根本對生活嚟講係最essential
不過社會係最睇唔起呢啲人

★ 52歲大學生瞓維園6年 日日去麥記梳洗食二手餐

咁即係歐美海關有用，而唔係audit有用

都係要等共產黨去救呢個世界

人力資源、公共關係

講真香港政府一半部門執咗佢學新加坡搞公營企業就真係有用啦

如果冇人犯罪 所有保安都冇用

罪犯 同 保安都係多餘職業

自己俾人勞役左唔抵得其他人自由

其實貢獻，每一個行業都有，律師俾法律意見，audit有監管作用etc，但係只係個別行業回報太大

學術野梗係先有定義先可以合理討論落去

lm

六隻audit 狗負評

中二病發作

包括呢個研究

女人本身已經唔講道理 仲要做金融嘅人 拗來都嘥氣

女人淨係覺得自己有返工已經好撚大貢獻，將推動人類文明個波拋撚曬俾男人

資本家呢三個字根本矇糊緊幾個identity

企業家，有冒險精神，為社會開闢新方向

商人，以銀易物，係古代好撚有用。現代？有amazon有B2C物流有無人機無人車，呢啲商人根本冇撚用

直接睇定義

資本家是指佔有生產要素，依靠經營企業，僱傭勞動者，獲得利潤的人，與勞動者相對。

資本家通常指近現代隨著人類社會經濟發展，勞動關係中的主導方，控制著整個生產過程的人。資本家通過經營企業獲得利潤。

咪話一個字group曬，係矇糊緊幾個identity囉

教職員有貢獻，大家都係教職員，但老師教授嘅貢獻，點講都多過TA啦係咪？

資本家入面都係，
實業家/企業家 > 商人

資本家投放資金去創造就業
提升國家競爭力
推動消費已經係貢獻啦

競爭力三個字

當無人機/車 + AI

or

AI有自主創造力

嘅時候，就未必了，到時人類只係負累，無需從呢個path去達到你所講嘅嘢

正如老師教授有一套program可以自動catch最新嘅學術結果，嵌入既有嘅ppt，而成本又低過salary，TA都冇意義

就係先有不擇手段既跑數狗 受害人出黎嘈完 政府收緊法例 當法制為左應對人既貪婪變得臃腫 公司至有需要請多堆compliance以免犯左法都唔知

物極必反 前人挖氹比呢代人踩

無人機只係唔需要人去control,
但需要人去生產同維修
呢啲都係就業
研發更好嘅嘢都係人類嘅工作
而你係需要資本家掟錢比你去做去實行

一架無人機唔會自己有意識咁去載一個人或者載一件貨
而係一個資本家覺得有利可圖嘅時候先會去run佢去做呢個行為黎賺錢

所以你提出嘅ai同埋無人機呢啲唔係證明緊未來資本家會無用,反而係引證緊未來勞工會無咁大用途
但你點都要搵條友掟錢出黎做呢啲
所以資本家點都有用

政府可以取代資本家呢個角色喎

所以我上面咪問
你係咪要100%計劃經濟
北韓我都唔敢講係咪100%計劃經濟

唔否認勞動力邁向「無用」

唔否認政府根本無可能以最大效率取代資本階級

但AI robots無感情，唔需要名牌手袋or法定貨幣，基本上只要始作俑者烙下一個不可改嘅program，robots就會一直工作落去

除非班資本家可以量化+實體化+商品化+碎片化robots想要嘅嘢，e.g. 電力，否則班資本家都係殊途同歸

當然，到時掌握數據、能源、程式、電腦知識嘅人就會成為新一班資本家弄權

就算你個情況係ai 100%取代晒人類生產活動都好
佢地全部嘢都自主去做都好
佢地去開發任何嘢都要資源架,生產嘢都要零件架
呢啲都係要資本家發放資源去先做到

不過講到呢步已經係超極端嘅case
200年內有冇可能實現都成問題
首先係科技做唔做到係一個問題
其次係就算科技做到都好,啲商家佬會唔會比呢件事發生到又係另一個問題
佢地咁樣搞法啲商家佬仲有得富者愈富?

最大效率？？
連未來係點都講唔定點無可能法

連投資都可以用ai 計出黎啦，
坐係屋企已經有收入，
根本唔需要咩資本家

你有冇聽過技術奇點
過咗呢個點之後所有嘢都可以好快
可能日日起身都有新發明都唔定
預計緊2045年發生
唔明你嗰200年點計出嚟

講緊100% ai取代晒喎
係咪真係會發生都成問題啦,ai全面取代咪又係假設
何況點解你覺得啲商家佬會比呢件事發生

正如啲藥成本好撚平,
啲藥廠係要賣到你十鳩廿幾萬一粒,無政府阻止到
亦有人話好多能源科技都已經可以做到,成本亦好低
但咁樣做啲商家佬賺唔到錢所以比佢地stop晒

不過呢個post重點根本唔係ai同未來科技
完啦好嗎

同意
同埋 我追左成個post
其實明顯好多人對貢獻既定義係唔同

我比唔到一個最客觀既定義
我亦唔知MIT份paper係點定義何謂貢獻

但我想舉個極端既例子 你地可以諗一諗

假設 有個人 佢每日既工作就係不停寫d完全冇任何意義既字上去d紙到
但係 呢個世界有幾個痴線既有錢佬
會用幾百萬蚊買佢寫左野既紙

咁你可唔可以話呢個人既工作有意義呢？
佢做出黎既野係值幾百萬
佢月入係幾千萬
真係有人買佢做出黎既野
佢生產出黎既產品真係計入GDP

你地自己諗下

呢個大概只係 Question the Answer

原文就正正係透過訪問統計工作者最直接嘅諗法
希望從而得出大眾對事件嘅普遍睇法歸納成義總結成理

你舉嘅例子問嘅問題其實就係重覆緊原文做嘅嘢

無保險